支那客來了卻沒發大財 尼泊爾宣布禁用支付寶、微信支付

去年尼泊爾觀光遊客首度破百萬人次，達到117萬人，其中中國遊客赴尼觀光人數較前年大幅增加46.8%，達到15萬人次，僅次於印度，但由於中國遊客廣泛使用中國行動支付App，尼泊爾當局認為這種行為導致海外收入流失，宣布即日起禁用微信支付和支付寶。

據尼泊爾《喜馬拉雅時報》（The Himalayan Times）報導，尼泊爾中央銀行（NepalRastra Bank，NRB）今（21日）宣布，由於中國遊客「非法」使用中國行動支付App，令海外收入大幅流失，即日起禁用微信支付和支付寶；報導指出，中國遊客使用中國行動支付App，這些App意味並未在尼泊爾註冊，意味著在尼泊爾獲得服務，但支付發生在中國。

由於款項從未透過尼泊爾當地銀行渠道，他們就無法將中國遊客的消費登記為海外收入，也讓中國商人可以在不被徵稅的情況下賺取收益，因為尼泊爾無法證明這些交易確實發生在境內。

尼泊爾中央銀行發言人強調：「這種行為是違法的」，若發現有人使用中國行動支付App，將立即對其發起刑事調查。

若要未來中國行動支付App想要解禁，必須透過已在尼泊爾註冊的公司代理，在尼泊爾代理商的中介下，款項流經尼泊爾的銀行，從而幫助尼泊爾當局將這些消費登記為海外收入，不過相關人士透露，在尼泊爾的中國遊客與中國商人之間，恐私下繞過中介商支付，非法支付活動依舊難以限制。

而家香港呢?

補血劍

希望大家曬少少時間 關心下

民陣表示，將於6月9日舉行遊行，以回應保安局局長李家超把《逃犯條例》修訂草案，直接提交大會並恢復二讀辯論。召集人岑子杰表示，目標是有30萬人參與遊行。

民陣預計遊行在當日下午3時集合，由銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道。

可能今次，會係最後一次
6月12如果二讀成功後，三讀應該半個月內搞掂。
為咗自己 身邊嘅屋企人 朋友 下一代
唔好再話返工不了